默克爾不敢譴責中國，亦無意特別草擬香港難民法

美、英、澳、日表態願收容香港政治難民，德國總理態度卻冷漠。（圖片來源／pixabay）

中國7月1日起在香港實施國安法，引起西方國家對港民啟動人道救援，美、英、澳、日都表明願意收容受政治迫害的香港人民，但是德國態度漠然。

美國將推出香港避風港法案，不限人數收留香港政治難民，澳洲跟進，英國也允許300萬名持有英國海外國民護照（BNO）的香港公民申請入籍英國，日本也將放寬簽證、給予減稅優惠，搶香港人才。

但是德國總理梅克爾周四（2日）冷淡地說，德國沒有規劃具體措施庇護受國安法影響的香港公民，她只是解釋，世界上所有人都可以在德國申請庇護。

趙立堅：持有BNO的港胞都是中國公民

對於英國放寬簽證允許300萬港人移民的作法，中國外交部發言人趙立堅2日在記者會上表示，所有香港同胞，包括持有BNO者，都是中國公民。「由此造成的一切後果由英方承擔」。

趙立堅表示，香港回歸前，英方曾明確承諾不給予BNO旅行證件持有者在英居留權。英方無視中方嚴正立場，執意改變政策，為有關人員在英居留和入籍提供路徑，嚴重違背自身承諾，違反國際法和國際關係基本準則。

不同於英國的強硬立場，親中的德國總理梅克爾照樣不敢譴責中國。她在周四舉行的德國輪值歐盟理事會主席的記者會上，梅克爾表示，歐洲必須繼續與中國對話，因為中國在世界上具有重要性，對歐洲特別重要。

梅克爾不敢譴責中國，也不特別草擬香港難民法

她說：「我們在所有領域將繼續與中國進行對話：包括人權、社會問題，以及投資者保護、互惠貿易關係和氣候保護的對話，因為如果沒有中國，我們無法制止氣候變化。」

談到各國需要為香港公民提供避難途徑的呼籲時，梅克爾說明：「德國的避難權適用於世界各地所有人民，因此，我認為無需對此採取進一步行動。」

和德國的冷漠形成強烈對比，英國周三宣布，允許持有英國海外國民護照（BNO）的香港公民本人、其配偶、未成年子女（約300萬人）移居英國，有資格申請英國國籍。

英國首相強生表示，將為約300萬擁有英國簽證的香港公民及其家人提供獲得英國國籍的途徑。

英國允許300萬港民遷入申請國籍

英國首相強生（Boris Johnson）向300萬香港公民提供移民至英國居住和工作的權利，主要是因為中國無視全球反對，強行在香港實施國安法。

中國原本承諾1997年香港回歸中國後50年不變，維持自治和自由的局面，但是今年才回歸23年，中國就實施「港版國安法」，破壞香港的自治。

「港版國安法」遭到英國、歐盟和美國的反對。國安法本意在減少香港的民主抗爭活動，但在香港國安法實施首日──7月1日仍有數萬港民上街抗議國安法，港警就逮捕了400多名抗議者。

港版國安法違反《中英聯合聲明》

有鑑於國安法違背1984年簽署的《中英聯合聲明》，英國首相強生回應說，英國政府將為所有BNO香港公民及其家屬（約300萬人）提供5年居留英國的權利。5年後，他們有權再申請1年的英國居留身份，然後才有資格獲得完整的英國公民身分。

強森周三對國會議員說：「制定和實施港版國家安全法，明顯違反《中英聯合聲明》。這違反香港的高度自治權，與香港基本法直接衝突，國安法還威脅到聯合聲明所保護的港民自由和權利。」

英國政府估計，截至二月，香港有349,881位民眾持有英國海外本國護照（BNO），290萬人有權取得BNO。

澳洲草擬港民避風港計畫

英國保守黨議員的中國研究小組本周發表的民調顯示，英國民眾普遍支持歡迎香港公民。民調顯示，有61％的受訪者表示支持此舉，而11％的受訪者表示反對。

澳洲總理莫里森（Scott Morrison）也說，在中國決定實施國安法之後，澳洲再制訂向香港居民提供避風港的計劃。

莫里森表示澳洲準備加強並提供支持，但是內閣尚未敲定細節，不確定是否允許香港難民永久居留澳洲。

在野的工黨呼籲政府以臨時簽證方式，支援目前在澳大利亞的17,000名香港人民，如果這些港民不想回國，他們簽證到期後就應被遣返回香港。

自民黨決議建請安倍取消習近平訪日計畫

此外，日本執政自民黨也草擬優惠措施，吸引香港金融業人才，同時決議建請安倍晉三首相取消習近平訪日計畫，並開放港民簽證。

自民黨資深議員稱，如果東京能夠吸引逃離中國對香港制裁的金融人才，東京可能有機會實現成為全球金融中心的夢想。

負責外國勞工問題的自民黨負責人片山皋月（Satsuki Katayama）周二在接受訪問時說：「日本向港人提供的是自由。如果港民已經習慣使用臉書之類的社交媒體，他們以後可以忍受言論受到審查嗎？我認為港民會想住在正常的地方。」

美國會議員動作更快，數十名議員已在6月30日起草「香港安全港法案」（Hong Kong Safe Harbor Act），允許可能遭受港版國安法迫害的香港居民，以第二優先（Priority 2）在美國優先避難。

更多信傳媒報導

東德共諜

準備輸ww3

德國之前唔係好大愛將一車車難民接收咩 一同芝麻有關就落閘

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問沙田you(會員#133680)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

無上限！（唔關人民幣事又可以屌美國佬限定）

預左

好多德國人喺支那開廠
我諗可能係咁多個國家之中俾支那揸住最多春袋
人民幣真香

始終德國太多春袋比中國揸住
不過德法可能以歐盟平台對中國出招，反擊中國

德國人既劣根性顯露左出黎, 幫香港人拎唔到著數, 企中國果邊賺多好多錢, 於是唯有收聲, 成為加害者既幫兇

平庸嘅邪惡

純粹好奇，當初佢又會收黃台仰，仲以為佢喺人權方面會對香港人好，究竟點解依家會咁奶共

其實出手既國家都差唔多係英語國家西方都有分門分派既
當年反秦大把壁上觀啦 唔出奇

咁撚慘 已經輸左WW1 WW2

贖罪劵

支那開廠肯定有把柄 支那唔係錢就係女人
咩德國高層玩幼女比人影低,
仲有德國醫院收錢教支那活摘器官, 你睇下支那咩咩大醫院都有同德國醫院合作.
條八婆點都要死攬支那, 支那爆料好多德國佬會死. 但如果支那死左D野公報左出來班德國佬可能死得更慘.

人地德國都無話唔收香港做難民，只係德國唔會好似美國咁專登開條特別通道畀香港人申請難民，香港人唔該唔好睇到自己咁重要，覺得全世界所有人都有義務幫香港人開條特別通道畀你地去住啦

再補多句，事實上香港人面對緊既處境對比起其他地方（新疆，Syria等）都唔係話嚴重，再加上德國對香港其實無道義責任，咁點解唔幫香港特別草擬難民法又係度亂咁屌人，莫名其妙 事實上人地從來無拒絕過香港人過黎德國申請難民資格

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問兒登垃圾戇尻(狗隻#98386)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

karen凱琳(狗隻#98386)平日經常留言譴責反對派暴徒亂港，但又稱其袓國支那。被騙出遊行兩次後無錢收，更被警察抄牌，錄音招呼樓主母親。

咁樣比人揸春袋，講句野都唔敢，不如德國代替台灣比鬼國統一啦